我真係唔明咩係屋企人

我今年靠asso入番大學，我老豆都算開心 因為佢又可以同d人認叻，我老母就無咩反應。
今日我聽到我老母同我老豆講，話我d功課係買番黎嘅，咁你覺得佢唔掂 我咪當蝕左五千蚊留位貴咪算囉。
跟手我老豆就黎問我，你d功課買番黎架咩，我話係呀個個都係咁架 佢話問咁你dse又叫人考架 點搵架。

無錯我有兩份asm係買番黎，老母同老豆講完佢 比我聽到都算 仲要轉過頭黎問番我。咁係買番黎又點 想我點答佢。姐係我讀到大學老母又好似好唔抵得咁。
姐係由細到大你都無咩會讚我架啦 淨係識jer住哂。細個想打劍又話我三分鐘熱度 打左四年唔想打 佢又話我話左你架啦 打一陣又唔打。考完dse問我考成點 我一般啦 佢又話算啦都預左你唔得，到我而家真係入番大學 佢又話我靠d功課買番黎 得把口。大佬又唔洗你讚呀 都唔洗下下玩針對呀。屋企人都唔會支持自己 我真係唔知仲有邊個支持自己。

點解要人支持

你靠自己都得
駛咩理d閒雜人

佢哋唔係屋企人 只係一齊住咋

加油 入左u 先係努力嘅開始

將來你要住洋樓 養番狗
只係你一個住 唔好預d閒人

我都唔洗佢地點樣鼓勵我 我只係希望唔好阻攔我就夠啦
Btw多謝巴打

你功課買返嚟㗎！

咁你咪做返少少野令佢刮目相看返一次
打劍點解唔打落去？

無人屌樓豬後門狗買功課

利：後門狗

Asso都要買功課
Btw回帶post

我後來又做另一樣運動 不過唔講出黎啦 比較冷門 都少有成績 但係屋企人都無反應 永遠只會係失敗嘅地方落井下石

我知我廢你地屌我都明 但屋企人都要咁講嘅時候 真係好心灰

睇你用咩心態睇佢哋:

負面心態:呢啲咪亞洲虎媽教育思維囉，如果你將來成功，係佢哋百屌成材先有你今日；如果你失敗，咁就顯得佢哋屌你屌得啱。無論邊樣，佢哋立於不敗之地。

正面心態:佢地擔心你，打劍喺香港難搵食，早啲放棄對你未來好啲；讀書可以買功課，出嚟社會無功課買，走彎路仲可能比同事篤灰。而老細、老seafood、客人只會不停否定你，父母提前比啲逆境教育你，增強你抗壓能力

有時真係好羨慕人地屋企人關係好 至少做咩背後都有人支持 無後顧之憂 唔洗成日唸住驚失敗又要面對屋企人嘅冷眼

有咩邊個父母會支持個仔買功課

樓主係唔係語障

好多老豆老母都係咁
成鳩日剩係識屌自己啲仔女蠢 做得好都唔會讚
我老母就係咁 已經放棄左同佢溝通 有咩升職加薪都唔會講佢知

原來而家請槍作幣仲可以理直氣壯

咁你真係買功課，話你有咩問題

做咩同屋企人講？明知佢地睇死你
btw 唔好再買功課啦 咁樣入到u 讀上去都辛苦

家家有本難唸的經，家醜不外揚，唔通人地家庭個老公爛滾阿仔吸毒阿女係TBG，咩都自爆比你知曬咩？人前當然支持支持啦，人後會唔會另一個樣呢？成龍未出自傳之前，好多人都唔知佢家暴過當時仲細個嘅房祖名，你唔係佢哋一分子，又唔係狗仔隊，點會見到佢地黑暗一面呢？

信錯人

有無一刻覺得自己有情緒病

就係屋企人先要咁講...
我就你講嘅嘢嚟睇
就係你買功課俾老母踢爆咗
跟住發爛咋
係小氣簿到逐件事數返出嚟

對屋企人有期望都明嘅
但其實佢地都只係同你有血緣關係嘅人
唔包保信得過
喺屋企搵唔到愛你嘅人就出去搵
可能你都會發覺有時啲朋友對你仲好過屋企人

樓主中文應該唔合格，咁都讀到大學

真係

個人認為讀大學應該係為知識,
為嘅係學會個人批判,懂得止亂杜迷。
讀asso上大學有目標,絕無厚非。
但買功課攞分數,上大學係唔可取,
希望樓主唔好為上大學而大學,
父母唔支持唔理解的確係有問題,但決定做某一件他人蔑視嘅事,學業或運動也好,即使風雨兼程亦要繼續前行 ,對待他人的評價亦是如此。
與其在意父母的評言,不如做好自己,
係佢哋剩係識指指點點嘅時候
悄悄長大,驚豔他人